import type { Flashcard } from '../types';

type RawFlashcard = Omit<Flashcard, 'id' | 'createdAt'>;

export const orzecznictwoBaza2: RawFlashcard[] = [
  {
    "question": "Od orzeczenia lekarza orzecznika, ZUS o niezdolności do pracy, osobie zainteresowanej przysługuje sprzeciw, który wnosi się:",
    "answer": "do komisji lekarskiej za pośrednictwem jednostki organizacyjnej ZUS.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Świadczeniem pieniężnym z ubezpieczenia społecznego w razie choroby i macierzyństwa nie jest:",
    "answer": "zasiłek pielęgnacyjny.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "W sytuacji, gdy osobista opieka sprawowana jest nad chorym dzieckiem legitymującym się orzeczeniem o znacznym stopniu niepełnosprawności, zasiłek opiekuńczy przysługuje na okres:",
    "answer": "nie dłuższy niż 30 dni w roku kalendarzowym.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Rada Ubezpieczenia Społecznego Rolników zwana „Radą Rolników”, reprezentująca interesy ogółu ubezpieczonych i świadczeniobiorców, dotyczące ubezpieczenia i działalności Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego, powoływana jest przez ministra właściwego do spraw rozwoju wsi w liczbie:",
    "answer": "25 członków.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Badania profilaktyczne pracowników przy pracy związanej z posługiwaniem się bronią palną w przypadku pracowników po 60 roku życia przeprowadza się co:",
    "answer": "30 miesięcy.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Odmowa przyznania świadczeń z ubezpieczenia wypadkowego, ze względu na nieprzedstawienie protokołu powypadkowego lub karty wypadku, na podstawie ustawy o ubezpieczeniu społecznym z tytułu wypadków przy pracy i chorób zawodowych z 30.10.2002 r., następuje w drodze:",
    "answer": "decyzji Zakładu Ubezpieczeń Społecznych.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Na podstawie ustawy o ubezpieczeniu społecznym z tytułu wypadków przy pracy i chorób zawodowych z 30.10.2002 r., za zbiorowy wypadek przy pracy uważa się wypadek, któremu w wyniku tego samego zdarzenia uległy co najmniej:",
    "answer": "2 osoby.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Lekarz orzecznik ZUS wydaje orzeczenie o stałym lub długotrwałym uszczerbku na zdrowiu. Orzeczenie zawiera następujące elementy:",
    "answer": "opis naruszenia sprawności organizmu oraz procentowe ustalenie stopnia stałego lub długotrwałego uszczerbku na zdrowiu i numer pozycji w ocenie procentowej.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Drugą (II) grupę inwalidztwa funkcjonariuszy Policji ustala się funkcjonariuszom:",
    "answer": "całkowicie niezdolnym do służby, którzy są częściowo niezdolni do pracy.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Zgodnie z ustawą z 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu osób niepełnosprawnych, nadzór nad orzekaniem o niepełnosprawności i o stopniu niepełnosprawności sprawuje:",
    "answer": "pełnomocnik Rządu do Spraw Osób Niepełnosprawnych.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Lekarzy, będących tzw. stałymi biegłymi sądowymi, podlegających wpisowi na listę biegłych sądowych na okres 5 lat ustanawia:",
    "answer": "prezes sądu okręgowego.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Pierwszą (I) grupę inwalidztwa żołnierzy ustala się żołnierzom:",
    "answer": "całkowicie niezdolnym do służby, którzy są całkowicie niezdolnym do pracy.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  },
  {
    "question": "Okresy składkowe i nieskładkowe są uwzględniane przy ustalaniu prawa do emerytury i renty oraz obliczaniu jej wysokości. Zgodnie z ustawą z 17 grudnia 1998 r. o emeryturach i rentach z Funduszu Ubezpieczeń Społecznych do okresów nieskładkowych zalicza się okresy:",
    "answer": "pobierania zasiłku przedemerytalnego i świadczenia przedemerytalnego.",
    "category": "Orzecznictwo",
    "base": "Baza 2"
  }
];
